浸梅酒討論區

有冇巴絲已經買左梅浸酒
上年買左紀州南高梅浸雙蒸都幾好飲
今年諗住再買黎浸下其他酒
大家一齊交流下

咁早有梅賣

上年5月第一次浸，係日本買咗啲青梅。。。

不過唔小心落多咗燒酒

等下個月就夠1年可以開黎飲

我都係上年用南高梅浸
仲未捨得開封

街市賣嗰啲中國梅都浸得嘅

不過都係用喺日本買嘅梅浸香好多
香港賣嗰啲日本梅都麻麻地

有呀 而家得大陸啲青梅
好似五月中就有日本梅

我上年五月浸 今個月已經飲左

係 上次我買個堆都開始爛爛地
今年諗住上網搵批發買 $140 2磅
睇下質素係點

我上年係hktv到買南高梅
粒粒都好靚呀！

記唔記得咩價位

我都釀了 但冇狗酒

你係咪睇到進X 果間呀?
我見佢有埋紫姬梅, 諗緊試唔試
但上網睇過話紫姬梅係酸D

同埋大家諗住用咩浸呀???

3L 2KG 係$3xx左右啦

都聽過有啲人話似藥水味

咁HKTV既好D定係果欄既好D呢?

唔係呀 我係睇左葉x記個間
我都未試過紫姬梅

我法國葉X記同進X 既圖, 一模一樣

紀洲梅拎去浸梅汁 普通青梅浸酒就算

係喎 唔講都唔覺

lm年年都會浸

我有浸。梅汁都有整

師兄係咪都係求其買d密封玻璃樽浸？
新手想試下，同埋想問下用咩酒好，係咪40度以上既酒先無咁易發霉？

日本人用白蘭地浸

上年一樽南高梅，一樽紫姖

我上年冇睇果欄呀

你去$12店 /千色店呀 /日本城個啲就有玻璃樽買啦
酒我上年就係百佳到買白鶴嘅清酒
都係岩用黎浸梅酒架

中意用伏特加浸

巴打 梅汁點整

加冰糖後自動會變，五至七日可飲用
加㧧打水冰底

上用用完熟南高梅浸
過多個月開封

上年

thanks 巴打

請浸酒推介一下，我用紙盒日本酒，好似好淡口

vodka, brandy, whisky都有人用
日本就燒酒

用烈酒浸效果最好

大陸梅就黎尾水

上年五月新手試浸左一樽，用清酒浸嘅，早兩日開黎試左兩啖都ok

想問下你地點倒出黎飲？我用個湯殻筆出黎勁唔方便，成樽倒出黎又太難控制

大啲嘅湯殻

我同你差不多時間封口

可唔可以post你地用乜樽浸呀

分幾個細樽裝

我用甜醋玻璃樽

開完就咁cum返個蓋就得? 唔洗雪藏
就黎夠一年準備開黎飲

我用過台灣米酒頭 梅都係台灣梅 6L成本千幾台紙
酒梅糖比例大約1：1：0.3

烈酒效果係好啲，但係唔發霉最緊要係啲器皿用咗酒精/滾水消毒，同埋落材料嗰陣所有器皿同材料都要乾身

湯殼成日要洗，又驚整污糟d酒

係喎可以擺枝細嘅入雪櫃一拎出黎就飲，爽

以前都有自己浸，但自從知道大生賣梅酒99蚊....無浸過了

日本城有隻玻璃樽係藍色蓋加鐵線扣
之前買咗三個嚟浸酒，有一個會漏

唔使雪，不過要小心唔好污染啲酒，唔係會壞

我樽放在書架底

我係跟其中一個女朋友教我制做

Tinder皇

上年浸嘅
用左一大一細黎樽
本身我只係買左一個5L樽
後黎發覺梅多左唔夠裝
我屋企人係大埔搵啲專買舊樽嘅鋪買多個細樽反黎

請教下，邊度有平既烈酒賣，想用brandy whiskey

想問下幾時先會有日本梅賣

果欄有D鋪有得訂
同埋一田果D有可能5月尾6月頭都有

有冇巴打試過浸多過一年？ 我上網搵好多都話最多浸一年
但我見日本有賣陳年梅酒

今年D 梅好似要遲D
見好幾間都改話6月頭到貨

有，我浸咗兩年先起
有啲人話浸得太耐會苦
我都未試過。
不過我浸好少酒，味道好濃，所以可能飲唔到個苦味掛?

可唔可以分享你浸個比例

1支720酒+ 500梅+200糖

thx巴打 200糖係咪完全唔甜？

uny 開始有梅賣

一田及吉之島入手

巴打係邊買梅？

我一田買左古城梅

果欄

做梅汁

一星期後完成，混酒或梳打

絲打 你係邊度買梅 見你啲梅好似幾靚仔

我都係果欄訂

幾錢

140蚊兩磅

我見果欄有啲有得訂2L size嘅南高梅
有冇人試過用2L size梅黎浸,
如果有, 同3L分別大唔大

我用九江雙蒸浸

試過 九江雙蒸， 泡盛，麥燒酎，威士忌 (芝華士)
個人喜愛： 泡盛 > 麥燒酎 > 威 > 雙蒸

雙蒸幾終有浸辣味

始終

尖沙咀Aeon賣緊九青清梅$59/包

上網好似有得睇啲size嘅parameters 分別應該唔大

想請教下係咪有少少花果d都用得？好似依兩粒咁嚴重先唔可以用？唔該晒

小小花我都照用
另外, 除左呢2粒, 風乾晒之後又有再揀到D都爛爛地既出黎

唔該晒巴打
已浸

可唔可以比地址黎 係邊到買樽

你係日本城、實惠個啲唔見有咩

唔見咁大L

一田超市入面有 4L

日本城呀 千色店呀 Aeon呀 都總會見到有得買架喎

我係12蚊店買
3L 樽, 35蚊個
之前係一田買2L 樽都8X蚊
蠢左

有無高手可以解答
浸緊其中一樽一星期
發現個樽會漏，好唔好轉樽？
我而家用密封膠袋再包住佢
第一次浸唔想浪費 多謝解答

岩岩開始浸，好多氣出，請問vodka要浸幾耐？

而家先見到個post,
轉樽啦, 唔會點影響D酒, 漏會好麻煩

心急就半年, 但浸一年會好D

兩年前浸左一樽vodka, 一樽黑糖whisky

我係一田買個4L先38蚊咋wo

今年浸左古城梅同埋南高梅
都係用35%既果類專用酒
1kg梅
1kg糖
1800ml酒

糖多，因為酒既度數高
我第一支糖同梅分層咁放
之後發現係多舊魚
因為第二日都會清一色分開哂
第二支就梅下糖上

不論係伏特加、雙蒸、甲類燒
其實都係蒸餾酒，超過25度就唔容量失敗
以往飲開阿媽浸既
佢用中國梅、廣東米酒、黃冰糖
基本上就一浸酸梅乾味既酒

啲梅我用ph10既電解水浸1-2小時索乾放冷氣房2個鐘就令去浸
梅我唔吉，無咁易壞

唔容易失敗*

我都覺梅花間竹咁放其實無意思，多舊魚
浸之前先吉等啲梅容易啲出味，咁就唔會咁易壞啦

不過查實用到35-40%既酒都好難會壞
咩菌都比啲酒精殺死哂
反而同清酒浸就真係要少心啲
但度數低，個味又自然淡，我情願買黎飲
年頭去日本飲佢地啲自家制，正到暈
好易入口，唔覺唔覺就頭暈暈

我諗啲人指易壞，應該係洗完梅無晾曬哂啲梅嘅變壞，若果係洗之前吉窿就更加要晾乾

望返前面啲Post話六月初有現貨，有無巴 / 絲行開果欄 / 大型超市，見唔見啲日本梅依家係咪已經有

自問自答之岩岩搵左偉大嘅Google幫手，見到果欄啲舖頭有開FB

進X - 【2L】完熟南高梅 $80/2磅；$650/1箱10kg
X之選 - 『🇯🇵和歌山紀州4L南高梅』$140 / 兩磅；$80 / 一磅；原箱10kg $1400

d梅差唔多水尾 好多都熟到爛

日本梅熟咗有浸好香嘅桃味 大陸梅冇

我就係想搵完熟梅再浸多3L
咁我就滿足啦

古城梅就5月中果陣一田有賣
南高梅就到水尾，開始半熟

你試下～
我打算搵白蘭地浸完熟試下

上年浸左支威士忌南高梅

今年cut cost 浸左支支那梅+平威士忌

支那梅真心麻麻，果浸梅乾味

今年cut cost呀
試下先
唔得明年先用番日本梅
上年果支落多左糖 甜到

落左幾多糖？用咩酒？

想請問一下依家仲有冇梅賣...?
小弟第一次浸 想買日本梅但睇左一田 個價錢都有DD貴...
都知道依家係水尾.. 所以想請問一下仲有冇

好似係
1.5酒:1梅:1.2糖

上年用左glengrant nas major reserve (果陣咁岩見到dfs 1L 都係200幾)

今年就用左famous groose 夠平 100蚊有找 1L

標準答案 一田 aeon 果欄

真係要去一田果d望望仲有無日本梅

我上年d梅都焗到熟左 黃哂
但好香甜

有呀，上年水尾係Aeon買咗包梅，之後去家興買Famous Groose，早兩日飲過好正

一田有，99蚊1kg
買2送1
算係咁啦，一分錢 一分貨
你用大陸梅不如出去買黎飲
依家水尾，浸完熟梅酒最佳時機
浸完熟唔好落咁多糖

1.2糖又真係多左啲
頂哂龍都係梅糖1:1
我酒1.8lm

見仲有位
第2包冰糖仲有d 倒埋落去

糖多左令去煲糖水嘛，唔洗用哂嫁

襯佢仲有梅賣，今年買啲水尾浸完熟啦，1.8:1:0.4
3個月後試味，唔夠先再加200-300g糖

平就The Famous Grouse

貴d 可以試下d single malt
talisker 10 /ardbeg 10 有d peat/smoke味